以電訊商基站的跟蹤手法

在現代行動網路中，只要行動電話開機並有註冊網路，電信商就可以計算特定使用者行動電話的所在位置，稱之為三角測量（triangulation）。由於行動網路建立的方式，電信商才有能力這麼做。

其中一種電信商可以做到的測量方式，是先檢查不同基地台所觀察到特定使用者的行動電話的訊號強度，再依此計算出行動電話的所在位置。電信商計算出使用者位置的準確性取決於許多因素，包括電信商所使用的技術，以及他們在一個地區有多少基地台。通常定位在城市街區層級較準確，但是有些系統定位的準確度會更高。

只要您的行動電話開機並向電信商的網路發送訊號，就無法避免這種追蹤。通常只有電信業者本身才能進行這種追蹤，但政府可能會迫使電信商交出使用者的定位資料 (即時或歷程記錄)。2010 年，一個名叫 Malte Spitz 的德國隱私倡議人士援引了隱私法規，讓電信業者交出有關他的定位記錄，並選擇把這些記錄當作教育資源發布，讓其他人可以瞭解電信業者如何以這種方式監控使用者 (您可以在這裡看看電信商對他所掌握的資訊)。政府有可能取得這些資料並不是一個假設，包含美國等許多國家的執法機關已掌握這些資料。

另一種相關的政府要求稱為基地台傾印 (tower dump)：在這種情況下，政府會要求電信業者提供特定時間在某一地區所有行動裝置的清冊，以用來調查犯罪，或在一場特定抗議活動找出哪些人在場。據報導，烏克蘭政府在 2014 年為此目的使用了基地台傾印，列出進行反政府抗議活動時所有在場的行動電話使用者。

電信商也可以相互交換有關裝置當前連線位置的資料。這些資料通常比數個基地台所加總觀察到的追蹤資料來得不精確，但它仍可以作為有些服務追蹤單一裝置的基礎，包括有些商業服務可藉由查詢這些記錄，以瞭解個人行動電話連到行動網路的位置，並將結果提供給政府或私人客戶（華盛頓郵報曾報導這種追蹤資訊已變得多麼容易取得）。跟前述的追蹤方法不同，這種追蹤方法並不會強迫電信商交出使用者資料，而是使用以商業基礎提供的位置資料進行追蹤。

推

所以..... 鬼機同太空卡係咪解決到問題？

講咗好耐係呢排先多人講返

可以咁講 但係 嗰部太空電話同太空卡要處理得好小心

高危就用一次性手機

部太空機一收工就一定要即時熄機, 絕不可返到屋企先熄, 否則俾人log到次次都係去到呢個位就斷聯絡既話會估到你係邊條街甚至邊幢樓

唔拆電都無用

Yes, 仲有部機一定一定一定可以用打比自己識嘅人/ 或者客戶服務熱線

仲有個幾千祈唔好插其他電話卡

出發前將部常用電話放屋企，鬼卡鬼機到現場先開，離場就熄。

幫樓主補下資料，狗用緊Cellebrite 嘅其中一個function

Get more locations data from wireless networks and cell towers

If you are a registered user of the Cellebrite Reader software, and have activated your account, you can now benefit from the online enrichment services to get additional locations data. This complementary service, allows you to convert BSSID and Cell ID values into physical locations with map coordinates, pending you have a live internet connection. This service is complementary to the current offline option.

其實呢間公司應該搞搞佢

你up乜？

推, 大家要知

搞cellebrite間公司

無錯,要離開住所至少15分鐘以上路程先好裝sim開機,電話唔好帶返屋企

理論上放入Faraday’s Cage應該冇任何訊號

直情應該到先開

Pish

拎住都幾論盡

推

塔利班
伊斯蘭國
伊朗
支共

依四個組織
堅持高層唔用手提電話嚟通訊
只用人肉傳遞傳暗號
真係要學習下參考下

唔好講佢地，就算大公司傾重要野都會將手機放開去第二度

3310係好選擇

所有可拆電既機都係選擇

買舊款LG /Samsung可換電機，root埋佢，定期改IMEI同serial number 啦

認真唔建議用同一部機多過一次，貴少少保平安

推推推！！！！

唔好咁離地啦一次一部機
頭盔都唔捨得一次一個啊屌

你諗下因為比狗咬而花錢請律師個錢仲多

當年斯諾登有講過熄機擺雪櫃入面

入金屬袋

所以咪話你離地囉
真係攞唔到錢出黎次次買部機即棄嘛

出一次換一個身份 換一次passport 著草一次最安全添呀

我淨係知而家做緊野既人好多都會甘做。你覺得無問顯既就祝你好運

你係度9嘈為咩？甘你有咩高見？

Android root左後，定期用app改佢機身所有資料（斷網情況下）,換SIM(呢個無得慳）,然後對電訊商來講你就係新卡新機，點追蹤到你？

上面有啲巴打講得好岩，唔好次次同一個位開鬼機同閂機
我自己來講，屋企上車後就平時用既機轉飛行模式，到場開鬼機。
要be water時，用鬼機查一下路，然後鬼機轉飛行模式，到左其他區，自己手機先連返網。

搭巴士真係好好，跨區後，Android鬼機改機身序號同IMEI, 名都改埋做iphone6s,,有時扮Iphone 10plus,
d 狗經電訊商只會見到一部iphone登記網路，用新SIM即係新上台，如果去埋先達深水埗位置鬼機大變身，邊鬼個搵到我！？

不幸被跟到，鬼機恢復原廠化2-3次，蚊走張SD卡仔，你身上只有一部最多裝左telegram既乾淨機，怕閪？

轉左飛行模式都track到你架，唔好甘天真啦。不過改IMEI係得，煩D同埋帶住部機又多一份比人track到既風險。

係飛行模式轉IMEi再轉區先閂飛行模式重新log 新sim 呀

其實你知唔知飛行模式下面，發射站都知道你部機個IMEI同電話number

有冇source?

手機要能通話，必須插入SIM卡，再透過手機與基地台無線連接到交換機系統中比對註冊資料，資料無誤即進行接線通話的程序。

所以手機只要沒有插入SIM卡，是不可能連接到基地台的，一般手機會顯示「請插入SIM卡」等類似訊息，飛航模式則是完全關閉了手機的通訊功能，僅能操作手機內的軟體。

也就是說，就算你報警有將IMEI備案，一定要等到使用者插入SIM卡註冊到交換機系統資料庫，這時候才能得知手機的狀態，沒有插入卡片就找不到透過系統找到你的手機。
飛行模式左, 電訊商只會追到你果部機果個IMEI+果張SIM最後連線到邊個基站, 極其量再進一步用多個基站既訊號強弱度推算你當時大約範圍., 呢個技術其實用過find my iphone就知道....

而家我講既係,斷網>改機身資料>換SIM> 去第區重新reg上基站
7.21 A機A卡A時A分係A區
8.31 B機B卡B時B分係B區
點查? 毅進仔佢地係勁, 但係勁在警隊有錢fing去買D犯法軟件咋, 佢地D IT人唔係你想像中咁勁, 唔好睇咁多TVB

你自己睇，其實flight mode係disable 左Android 同 AT command既相向溝通，但At command係底層既module無turn off，基站係仍然同部機Communicate緊。仲有唔好睇少D狗，人地班IT出甘高人工請人，你估佢地揸流灘架？

如果flight mode有用，點解人地用拆電機，anyway你可以scoll落去我提供左兩隻link

鬼機仲開咩鬼google tracking....

你部機比人track唔係因為google ...... 技術野唔講，但用一般常識，如果flight model有用，點解人地仲都要特登買拆得電既機？

如果仲有電波傳送仲叫咩 flight mode

太空卡=IMSI有record 知你用咩卡
太空機=IMEI有record 知你用咩機

小心行事

岩啊巴打 開得飛機所有radio/network resource都會release哂 但係手機依然會收到機站既signal

唔好太輕視黑狗既It，佢地其實比連登仔想像中勁好多，輕敵係永遠會失敗。

簡單d用錫紙包住部機先返工得唔得?

咁堅？即係flight mode都冇用？

push this~

push

flight mode係依然會有communication
利申：ex developer

之前邊境放炸彈好似都係用呢個方法track到，
所以做重要野一定要用鬼機+太空卡。

利申：熱愛和平，唔鼓勵任何犯法行為

Rich

一次性手機 + 海外VPS遠端桌面遙控 破解難度更高

恕我直言
一個正常人，除咗個別幾次之外
可以唔帶自己部專屬電話跟身？
所以老共一定跟蹤到
以我長年被江派全方位監控同跟蹤之下
住我對面門口有個阿姐一日通常穩定地監控我十三個鐘
住我樓上嘅，除咗每日睡覺嗰三四個鐘之外
係 7 x 24 對我嘅監控室
兼喺廁所上不斷喺食水，廁所水，噴氣到落我藥
基本上過去呢七八年
江派對我嘅跟蹤，監控，經飲食，經空氣落我藥
我可以寫一本書
亦正因如正
我清楚了解
大概五六年前至兩年前，江派對香港全方位喺飲食到落藥
而最近呢一兩年，轉變為經空氣，同冷氣系統到落藥
而家我出街基本上係唔會帶電話
我試過做過一過實驗
當我捌甩跟蹤之後去到遠處，我一開著部 iPhone
只係五分鐘，就已經有人嚟搜尋我
不過好奇怪
幾日前孫力軍一落馬之後
過往我一出街嗰種被重重哨兵放哨，同跟蹤嘅感覺
就大幅度被削弱
係佢哋跟蹤威力提升咗吖，定我感知能力下降咗呢

所以之前出親去都熄左個電話,用另一部機插太空卡!! 有咩事機連卡掉左佢

識玩應該係甘

蚊sim卡唔得咩

record 太空卡時,應會mark埋電話既mac address

係IMEI

用錫紙包膠

我以為啲曱甴都係咁 睇嚟呢樣野唔係個個識
Btw 美國警察叫呢啲機做burner 接近一次性使用
犯法一定要負責 你地班死曱甴

真係咁驚嘅搵個錫紙包實部機,咁就擋晒電磁波,黑警咁都搵到電磁波的話可以去拎nobel prize

驚部機被hack, 令flight mode 失效

自己網上買gsm模組砌部"通話機" + 插prepaid sim

有無coding同教學？

你蚊得sim卡不如拆電

一早熄機再放入雪櫃得唔得
斯諾登都放雪櫃

點解要放雪櫃?

你唔會帶住電櫃周邊走吧......

錫紙包機
去到人多既地方先拎出嚟著，用完兜遠路熄機再包返

最慘依家愈來愈少機有得拆電

講緊返到屋呀 天才

天才，無拆電嘅時手機熄左都無用。

有d 拆唔到

即棄

咩書黎

如果控方話A君某日係cwb出現過，但後來辨方提出電訊商證據原來當日A君去左附近山行山。

咁咪證明到A君當日係去左行山。
咁當然大廈cctv要match

控方提出異議，話電訊商證據唔可以接納。咁辨方就可以提出所有日子既電訊商既record都唔可以用黎做證供

依d野唔係實得的

要幾層先會有用

如果冇損壞設計正常一定得㗎喎
有時座大廈多幾層鋼筋外牆都收唔到啦

之前上physics堂果時老師話 如果密封到 理論上係work

你可以睇下我個 post，特別係有關 Introspection Engine 嗰條 comment （#489）

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps